\newcommand{\basefile}{../../src/ssp_po5/reports/Karnasevich/6/src/main6/}

\paragraph{Цель работы}
приобрести навыки применения паттернов проектирования при решении практических задач с
использованием языка Java


\paragraph{Задание 1}
Проект «Бургер-закусочная». Реализовать возможность формирования заказа из определенных
позиций (тип бургера (веганский, куриный и т.д.)), напиток (холодный – пепси, кока-кола
и т.д.; горячий – кофе, чай и т.д.), тип упаковки – с собой, на месте. Должна формироваться
итоговая стоимость заказа.

\lstinputlisting[language = Java]{\basefile task1/Main.java}
\lstinputlisting[language = Java]{\basefile task1/Position.java}
\lstinputlisting[language = Java]{\basefile task1/Restaurant.java}
\lstinputlisting[language = Java]{\basefile task1/burger/Burger.java}
\lstinputlisting[language = Java]{\basefile task1/drink/Drink.java}
\lstinputlisting[language = Java]{\basefile task1/pack/Package.java}

\paragraph{Задание 2 и 3}
Проект «IT-компания». В проекте должен быть реализован класс «Сотрудник» c субординацией
(т.е. должна быть возможность определения кому подчиняется сотрудник и кто находится в
его подчинении). Для каждого сотрудника помимо сведений о субординации хранятся другие
данные (ФИО, отдел, должность, зарплата). Предусмотреть возможность удаления и добавления
сотрудника.

Проект «Расчет зарплаты». Для задания, указанного во втором пункте («IT-компания») реализовать
расчет зарплаты с выводом полного отчета. Порядок вывода сотрудников в отчете ---
по старшинству для каждого отдела.

\lstinputlisting[language = Java]{\basefile task2/Main.java}
\lstinputlisting[language = Java]{\basefile task2/Company.java}
\lstinputlisting[language = Java]{\basefile task2/Employee.java}

Пример вывода:

\begin{lstlisting}
Employee{name='Gray', department=SALES, salary=800}
Employee{name='Soap', department=SALES, salary=700}
Employee{name='Le', department=SALES, salary=900}
Employee{name='Ivan', department=IT, salary=1000}
Employee{name='Liza', department=IT, salary=1200}
Employee{name='Tuan', department=IT, salary=900}
\end{lstlisting}
