\paragraph{Цель работы}
научиться создавать и использовать классы в программах на языке программирования Java

\paragraph{Задание 1}
Реализовать простой класс.
Требования к выполнению
\begin{itemize}
    \item Реализовать пользовательский класс по варианту.
    \item Создать другой класс с методом main, в котором будут находится примеры использования пользовательского класса.
\end{itemize}
\begin{itemize}
    \item Создать поля классов
    \item Создать методы классов
    \item Добавьте необходимые get и set методы (по необходимости)
    \item Укажите соответствующие модификаторы видимости
    \item Добавьте конструкторы
    \item Переопределить методы toString() и equals()
\end{itemize}
Прямоугольный треугольник, заданный длинами сторон – Предусмотреть возможность
определения площади и периметра, а так же логический метод, определяющий существует ли
такой треугольник. Конструктор должен позволить создавать объекты с начальной инициали-
зацией. Реализовать метод equals, выполняющий сравнение объектов данного типа.


\lstinputlisting[language=Java]{../../src/ssp_po5/reports/Karnasevich/3/src/main3/task1/Triangle.java}

\paragraph{Задание 2}
Разработать автоматизированную систему на основе некоторой структуры дан- ных,
манипулирующей объектами пользовательского класса. Реализовать требуемые функции обработки данных

Составить программу, которая содержит информацию о наличие автобусов в автобусном парке.
Сведения о каждом автобусе содержат (Bus) содержат:

\begin{itemize}
    \item Фамилия и инициалы водителя;
    \item Номер автобуса;
    \item Номер маршрута;
    \item Марка;
    \item Год начала эксплуатации;
    \item Пробег;
    \item Местонахождение в настоящий момент времени (парк/маршрут).
\end{itemize}
Программа должна обеспечивать:
\begin{itemize}
    \item Формирование данных обо всех автобусах в виде списка;
    \item Формирование списка автобусов выехавших из парка;
    \item Формирование списка автобусов оставшихся в парке;
    \item Список автобусов для заданного номера маршрута;
    \item Список автобусов, которые эксплуатируются больше 10 лет;
    \item Список автобусов, пробег у которых больше 100000 км.
    \item Вывод сведений об автобусах, находящихся на маршруте и об автобусах, оставшихся в
          парке.
\end{itemize}

\newcommand{\basefile}{../../src/ssp_po5/reports/Karnasevich/3/src/main3/}
\lstinputlisting[language=Java]{\basefile task2/App2.java}
\lstinputlisting[language=Java]{\basefile task2/Bus.java}
\lstinputlisting[language=Java]{\basefile task2/Driver.java}
\lstinputlisting[language=Java]{\basefile task2/Park.java}